{
  "titre": "Algèbre linéaire et vectorielle",
  "questions": [
    {
      "question": "Soit P(3, 2, 1) le barycentre des points P1, P2, P3, P4 et P5, et soit Q(2, 5, 1) le barycentre de Q1, Q2, Q3 et Q4. Trouver les coordonnées du barycentre C des points P1, P2, P3, P4, Ps, Qi, Q2, Q3 et Q4.",
      "options": [
        "(23/9, 10/3, 1)",
        "(23/10, 10/3, 1)",
        "(23/9, 10/4, 1)",
        "(23/9, 10/3, 2)"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Trouvez p tels que A(1, -1, 0), B(2, 0, 1), C(1, p, 3) et D(2, 2p, 5) sont coplanaires.",
      "options": [
        "p = 0",
        "p = 1",
        "p = 2",
        "p = 3"
      ],
      "response": 2,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Pourquoi ne peut-on pas décrire une droite de façon normale dans R^3?",
      "options": [
        "Il existe une infinité de droites perpendiculaires",
        "Il n’en existe aucune",
        "Il en existe exactement 2",
        "On peut décrire une droite de façon normale dans R^3"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Combien y a-t-il d’axiomes fondamentaux pour les espaces vectoriels?",
      "options": [
        "7",
        "8",
        "9",
        "10"
      ],
      "response": 3,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Quel est l’angle entre une diagonale d’un cube et l’une de ses arrêtes?",
      "options": [
        "arc cos(1/racine de 3)",
        "arc cos(1/racine de 2)",
        "arc cos(1/racine de 5)",
        "arc cos(2/racine de 3)"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Le déterminant d’une matrice A n’est pas égal à 0 si et seulement si :",
      "options": [
        "A n’est pas inversible",
        "A est inversible",
        "A est carrée",
        "A possède une rangée ou une colonne de 0"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Quelle est la méthode Gauss-Jordan?",
      "options": [
        "Lorsque la matrice devient identité",
        "Lorsque dans toute colonne ayant un pivot, ses autres nombres sont 0",
        "Lorsque la matrice ne contient que des 0",
        "Lorsque la matrice a des pivots qui ne sont pas 1"
      ],
      "response": 1,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Une matrice symétrique est une matrice carrée qui est symétrique par rapport à quoi?",
      "options": [
        "Sa diagonale principale",
        "Sa première colonne",
        "Sa première rangée",
        "Son avant-dernière colonne"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Soit les points A(1, 2, -1) et B(1, 1, 2). Trouver le point C situe sur l'axe des Y tel que l’aire du triangle ABC est de (Racine de 10) /2.",
      "options": [
        "(0, 5/3, 0)",
        "(0, 4/3, 0)",
        "(0, 2/3, 0)",
        "(0, 1/3, 0)"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    },
    {
      "question": "Soit F une figure géométrique et T une transformation linéaire modélisée par la matrice M. Quelle est l’aire de l’image de F par T?",
      "options": [
        "det(M)*aire(F)",
        "2*det(M)*aire(F)",
        "det(M)*aire(F)/2",
        "3*det(M)*aire(F)/4"
      ],
      "response": 0,
      "foisReussi": 0
    }
  ],
  "nbQuestion": 10,
  "temps": [
    10,
    15,
    20
  ],
  "foisReussi": 0,
  "foisFait": 0
}